<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Notacja Polska</string>
    <string name="info_label">O notacji</string>

    <!-- Menu -->
    <string name="menu_info">O notacji</string>

    <!-- Info -->
    <string name="notation_description">
        <![CDATA[
    	<b>Notacja polska, zapis przedrostkowy, Notacja Łukasiewicza</b> – sposób zapisu wyrażeń logicznych (a później arytmetycznych),
    	podający najpierw operator, a potem operandy (argumenty). Został przedstawiony w 1920 roku przez polskiego filozofa i logika
    	Jana Łukasiewicza. Różniła się ona od zapisów nawiasowych używanych, m.in., przez klasyczne dzieło formalizmu logicznego
    	Principia Mathematica Bertranda Russella i A. N. Whiteheada. Według Jana Woleńskiego, notacja ta pozwala na łatwiejsze
    	przeprowadzanie operacji na formułach o znacznej długości; formuły krótsze wydają się bardziej "intuitywne".
		Notacja ta używana jest w logice znacznie rzadziej niż notacja nawiasowa; wśród niepolskojęzycznych naukowców używających jej
		znajduje się m.in. Arthur Prior. Obecnie informatyka jest jedynym polem, gdzie notacja ta jest wciąż popularna.
		<br />

		<h1>Notacja w arytmetyce</h1>

		Wyrażenie w notacji polskiej nie wymaga nawiasów, ponieważ przypisanie argumentów do operatorów wynika wprost z ich kolejności
		w zapisie, o ile z góry znana jest liczba argumentów poszczególnych operatorów. Na przykład zakładając, że operatory <i>/</i> i
		<i>+</i> są binarne, zapis w notacji polskiej: <b>/ 7 + 2 3</b> interpretuje się jednoznacznie jako równoważny notacji tradycyjnej
		(zapisowi wrostkowemu): <b>7 / (2 + 3)</b>.
		<br />

		<a href="http://pl.wikipedia.org/wiki/Notacja_polska"><i>(żródło: Wikipedia)</i></a>

		<h1>Odwrotna notacja polska</h1>

		<b>Odwrotna notacja polska</b> (ONP, ang. Reverse Polish Notation, RPN) – jest sposobem zapisu wyrażeń arytmetycznych, w którym
		znak wykonywanej operacji umieszczony jest po operandach (zapis postfiksowy), a nie pomiędzy nimi jak w konwencjonalnym zapisie
		algebraicznym (zapis infiksowy) lub przed operandami jak w zwykłej notacji polskiej (zapis prefiksowy). Zapis ten pozwala na
		całkowitą rezygnację z użycia nawiasów w wyrażeniach, jako że jednoznacznie określa kolejność wykonywanych działań.
		<br />

		ONP bardzo ułatwia wykonywanie na komputerze obliczeń z nawiasami i zachowaniem kolejności działań. Zarówno algorytm konwersji notacji
		konwencjonalnej (infiksowej) na odwrotną notację polską (postfiksową), jak i algorytm obliczania wartości wyrażenia danego w ONP
		są bardzo proste i wykorzystują stos.
		<br />

		Odwrotna notacja polska została opracowana przez australijskiego naukowca Charlesa Hamblina jako "odwrócenie" beznawiasowej
		notacji polskiej Jana Łukasiewicza na potrzeby zastosowań informatycznych. Hamblin sugerował, aby notację tę nazwać "Azciweisakul
		notation" (Notacja Azciweisakuł – "Łukasiewicza" pisane od tyłu).
		<br /><br />

        Jest używana w niektórych językach programowania (np. FORTH, Postscript) oraz w niektórych kalkulatorach naukowych (np.
        Hewlett-Packard, National Semiconductor). Programy komputerowe kompilujące program dokonują analizy wyrażenia arytmetycznego,
        przekształcając je na ciąg instrukcji odpowiadający odwrotnej notacji polskiej. Wyrażenie to jest obliczane podczas wykonywania
        programu.
		<br /><br />

        Przykładowy konwencjonalny zapis: <b>((2+7)/3+(14-3)*4)/2</b> w ONP wygląda tak: <b>2 7 + 3 / 14 3 - 4 * + 2 /<b>
        <br />

		<a href="http://pl.wikipedia.org/wiki/Odwrotna_notacja_polska"><i>(żródło: Wikipedia)</i></a>
		<br />
        ]]>
    </string>
</resources>
